新界青年聯會代表香港青少年支持政府取締民族黨

政府早前刊憲指，保安局局長行使《社團條例》禁止香港民族黨在香港運作，即時生效。有團體今日(29日)赴政府總部外請願，支持政府取締民族黨的決定。團體「新界青年聯會」到政總外請願，向職員遞交請願信。請願人士手持橫額及示威標語，高呼「播獨散獨，厚顏無恥」、「港獨無出路，行為更可恥」、「民族黨罪大惡極」等口號。

立法會議員陳恒鑌表示，民族黨已經在香港活躍一段時間，支持及歡迎政府終於採取行動取締民族黨，是維護香港利益及原則的做法。他重申香港不能獨立，任何組織試圖在港進行分裂行為，都是違背市民利益及民族意願，而保安局已給予足夠時間民族黨作申訴，社會亦支持政府的做法。

團體副會長、荃灣區議會副主席黃偉傑認為，政府今次取締民族黨是遲來的動作，理應更早去處理此類宣揚港獨信息的團體，而現時只是對抗港獨第一步，未來需要對非法組織有更大的打擊。

幅相入面邊個係青年